\section{Pi-Rechner}
\medium{63 Z.}{\mathe \geometrie}

Haben Sie sich je gefragt, wie man sich den Wert von $\pi$ (\enquote{Pi}) herleiten kann?
Die kurze Antwort darauf wäre: $\pi = \frac U {(2 * r)}$ (basierend auf die Formel $U = 2 \pi r$) mit dem Umfang $U$ und dem Radius $r$.

Leider wirft diese Formel ein neues Problem auf:
Wir müssen den Umfang eines uns bekannten Kreises (ziemlich genau!) berechnen.
Dies sollen Sie in dieser Aufgabe tun.

\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\imageplay{\img/image_0}{\linewidth}{1}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	Unterteilen Sie dazu die Kreisoberfläche in kleine gleichmäßige Abschnitte. Die Anzahl der so entstandenen Dreiecke nennen wir n.
\end{minipage}
%\includegraphics[scale=0.5]{\img/image_0} 
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\imageplay{\img/image_1_LI}{\linewidth}{1}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	Wenn Sie jetzt eine Grade mittig durch das entstandene Dreieck führen, entsteht ein halb so großes, rechtwinkliges Dreieck.

\end{minipage}

\begin{minipage}{.5\linewidth}
%\includegraphics[scale=0.5]{\img/image_1}
	\imageplay{\img/image_2}{\linewidth}{1}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	Mithilfe von Trigonometrie können Sie jetzt die Länge der dem Kreisrand folgenden, roten Ankathete berechnen. 
	
	\textbf{Da Processing Winkel aber in Argumenten für die vorhandenen Trigonometrie-Funktionen nur als Radianten akzeptiert, dürfen Sie \code{sin(radians(a))} und \code{cos(radians(a))}verwenden!}
\end{minipage}
Die Summe aller Abschnitte ergibt dann näherungsweise den Kreisumfang.
Setzen Sie dann in  $\pi = \frac U {(2 * r)}$ diesen Umfang und den Radius ein. Tipp: Es bietet sich ein Radius von 1 an! 
Je kleiner Sie die Abschnitte wählen, desto genauer wird auch das Endergebnis.

